<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#"
     xml:base="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:ns="http://creativecommons.org/ns#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:locn="http://www.w3.org/ns/locn#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/">
    <owl:Ontology rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial">
        <owl:versionIRI rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <ns:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"/>
        <dc:creator rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Oscar Corcho (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid, LocaliData)</dc:creator>
        <dc:creator xml:lang="es">Paola Espinoza Arias (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid)</dc:creator>
        <dc:date xml:lang="es">2018-11-02</dc:date>
        <dc:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial</dc:identifier>
        <dc:rights rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)</dc:rights>
        <terms:description xml:lang="en">This vocabulary aims to represent data from the local business census, economic activities, restaurant and catering terraces and opening licenses.</terms:description>
        <terms:description xml:lang="es">Vocabulario para la representación de los datos que provienen del censo de locales, actividades, terrazas de hostelería y restauración y licencias de apertura.</terms:description>
        <terms:hasFormat rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <terms:hasFormat rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial.owl"/>
        <terms:issued xml:lang="es">2018-11-02</terms:issued>
        <terms:license rdf:resource="https://creativecommons.org/licenses/by/4.0"/>
        <terms:title xml:lang="es">Vocabulario para la representación de datos sobre el censo de locales y sus licencias de funcionamiento</terms:title>
        <terms:title xml:lang="en">Vocabulary for data representation of the local business census and activities licenses</terms:title>
        <vann:preferredNamespacePrefix rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">escom</vann:preferredNamespacePrefix>
        <vann:preferredNamespaceUri rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Esta versión ha sido generada dentro del contexto del proyecto &quot;Plataforma de gobierno abierto, colaborativa e interoperable&quot; en la que participan los ayuntamientos de Madrid, Zaragoza, Santiago de Compostela y La Coruña. 

En esta versión se han agregado metados en inglés y se han eliminado los conceptos que fueron deprecados en la versión previa:
- ZonaComercial
- areaInfluencia
- medioTransporte
- sfContains
- tipoAccesibilidad
- tipoComercio
- accesible
- afluenciaPublico</rdfs:comment>
        <owl:priorVersion xml:lang="es">0.2.0</owl:priorVersion>
        <owl:versionInfo xml:lang="es">1.0.0</owl:versionInfo>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/issued"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/modified -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/modified"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#historyNote -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#historyNote"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://schema.org/address -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://schema.org/address">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://schema.org/LocalBusiness"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://schema.org/PostalAddress"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Dirección física del item.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Physical address of the item.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">address</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">dirección</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://schema.org/specialOpeningHoursSpecification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://schema.org/specialOpeningHoursSpecification">
        <rdfs:comment xml:lang="es">El horario especial de apertura de un determinado lugar.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">The special opening hours of a certain place.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://schema.org"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">especificación de horarios especiales</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">special opening hours specification</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#asociadaA -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#asociadaA">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Licencia"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#LocalComercial"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Terraza"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A license is associated to a local business or terrace.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una licencia está asociada a un local comercial o a una terraza.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">asociada a</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">associated to</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#autorizaActividad -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#autorizaActividad">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Licencia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A license authorizes one or several economic activities. The economic activity type is represented by some SKOS classification.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una licencia autoriza la realización de una o varias actividades económicas. El tipo de actividad económica que se autoriza se representa de acuerdo con alguna clasificación SKOS</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">authorizes economic activity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">autoriza actividad económica</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#contiene -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#contiene">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#perteneceA"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#AgrupacionComercial"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#LocalComercial"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A grouping business contains local business.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una agrupación comercial contiene locales comerciales.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">contains</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">contiene</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#estadoTramitacion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#estadoTramitacion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Licencia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Estado de tramitación de la licencia, se representa con la lista de conceptos SKOS http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/comercio/tipo-estado-tramite-licencia.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">License processing status, it is represented by the SKOS concept list http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/comercio/tipo-estado-tramite-licencia.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">estado de tramitación</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">processing status</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#periodoFuncionamiento -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#periodoFuncionamiento">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Terraza"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Periodo de funcionamiento de la terraza, puede ser: anual o estacional. Los periodos se representan mediante la lista de conceptos http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/comercio/periodo-funcionamiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Terrace functionating period, it can be: annual or seasonal. Periods are represented by the concept list http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/comercio/periodo-funcionamiento.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">functionating period</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">periodo de funcionamiento</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#perteneceA -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#perteneceA">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#LocalComercial"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#AgrupacionComercial"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A local business belongs to a grouping business</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un local comercial puede pertenecer a una agrupación comercial.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">belongs to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">pertenece a</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#perteneceALocal -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#perteneceALocal">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#tieneTerraza"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Terraza"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#LocalComercial"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A terrace belongs to a local business.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una terraza pertenece a un local comercial.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">belongs to local</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">pertenece a local</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#seOtorgaA -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#seOtorgaA">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Licencia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A license is granted to a holder.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una licencia se otorga a un titular.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is granted to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">se otorga a</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#tieneLicencia -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#tieneLicencia">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#LocalComercial"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Licencia"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A local business can have one or several functionating licenses along to their history.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El local comercial puede tener una o varias licencias de funcionamiento a lo largo de su historia.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">have license</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene licencia</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#tieneTerraza -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#tieneTerraza">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#LocalComercial"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Terraza"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A local business can have an associated terrace.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un local comercial puede tener una terraza asociada.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">have terrace</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene terraza</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#tipoAcceso -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#tipoAcceso">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#LocalComercial"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A local business can have the following access types: street door, interior, or floor. These access types are represented by a list of URI concepts http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/comercio/tipo-acceso.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un local comercial puede tener los siguientes tipos de acceso: puerta de calle, interior, o piso. Estos tipos de acceso se representan mediante una lista de conceptos de URI http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/comercio/tipo-acceso.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">access type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de acceso</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#tipoActividadEconomica -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#tipoActividadEconomica">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#LocalComercial"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Economic activity type that takes place in a local business, according to some SKOS classification.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tipo de actividad económica que se realiza en un local comercial, de acuerdo con alguna clasificación SKOS.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">economic activity type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de actividad económica</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#tipoAgrupacion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#tipoAgrupacion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#AgrupacionComercial"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Grouping business type, according to the concept list http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/comercio/tipo-agrupacion.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment>Tipo de agrupación comercial, de acuerdo con la lista de conceptos http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/comercio/tipo-agrupacion.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">grouping type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo de agrupación</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#tipoSituacion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#tipoSituacion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#LocalComercial"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A local business can be in some of the several situations: active, closed, closed down, or under construction. This situation types are represented by a concept list wiht URI http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/comercio/tipo-situacion .</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un local comercial puede estar en una de las siguientes situaciones: activo, cerrado, clausurado, o en obras. Estos tipos de situaciones se representan mediante una lista de conceptos de URI http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/comercio/tipo-situacion.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">situation type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tipo situación</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/locn#address -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/locn#address">
        <rdfs:comment xml:lang="es">La propiedad locn: address asocia cualquier recurso con la clase locn: Address.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The locn:address property relationship associates any resource with the locn:Address class.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.w3.org/ns/locn"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">address</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">dirección</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://schema.org/closes -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/closes">
        <rdfs:comment xml:lang="es">La hora de cierre del lugar o servicio en el (los) día(s) de la semana.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The closing hour of the place or service on the given day(s) of the week.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">cierra</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">closes</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/dayOfWeek -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/dayOfWeek">
        <rdfs:comment xml:lang="es">El día de la semana para el que esos horarios de apertura son válidos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The day of the week for which these opening hours are valid.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">day of week</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">día de la semana</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/openingHours -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/openingHours">
        <rdfs:comment xml:lang="es">El horario general de apertura para un negocio. Los horarios de apertura pueden especificarse como un intervalo de tiempo semanal, comenzando con días, luego tiempos por día. Se pueden listar varios días con comas &apos;,&apos; separando cada día. Los rangos de día u hora se especifican usando un guión &apos;-&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The general opening hours for a business. Opening hours can be specified as a weekly time range, starting with days, then times per day. Multiple days can be listed with commas &apos;,&apos; separating each day. Day or time ranges are specified using a hyphen &apos;-&apos;.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">horario de apertura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">opening hours</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/opens -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/opens">
        <rdfs:comment xml:lang="es">La hora de apertura del lugar o servicio en el (los) día(s) de la semana.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The opening hour of the place or service on the given day(s) of the week.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">abre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">opens</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/telephone -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/telephone">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Número de teléfono del local comercial.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The telephone number.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">telephone</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">teléfono</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/url -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/url">
        <rdfs:comment xml:lang="es">URL del item</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">URL of the item. Hace referencia al URL del local comercial</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">url</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">url</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/validFrom -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/validFrom">
        <rdfs:comment xml:lang="es">La fecha desde cuando el item es válido.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date when the item becomes valid.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">valid from</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">válido desde</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/validThrough -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/validThrough">
        <rdfs:comment xml:lang="es">La fecha después de cuando el artículo no es válido. Por ejemplo, el final de una oferta, el período de salario o un período de horas de apertura.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The date after when the item is not valid. For example the end of an offer, salary period, or a period of opening hours.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">valid through</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">válido hasta</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#aforo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#aforo">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#LocalComercial"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Capacidad del local expresada como el número de personas que caben en él.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Local business capacity defined as the number of people that fit in it.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">aforo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">capacity</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#fechaAlta -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#fechaAlta">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Licencia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date when the license request has been solved.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha en la que se ha resuelto la solicitud de la licencia.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">discharge date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">fecha de alta</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#fechaCese -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#fechaCese">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Licencia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date of cessation activity is notified.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha en la que se ha notificado el cese de la actividad.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">cessation date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">fecha de cese</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#fechaSolicitud -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#fechaSolicitud">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Licencia"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Date of the license request.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha en la que se ha solicitado la licencia.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">fecha de solicitud</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">request date</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#nombreComercial -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#nombreComercial">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#LocalComercial"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El nombre comercial es todo aquel signo que puede ser representado gráficamente y, que identifica a una empresa en el tráfico mercantil distinguiéndola de las demás empresas que van a desarrollar actividades idénticas o similares.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">business name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">nombre comercial</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#numeroMesas -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#numeroMesas">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Terraza"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Authorized tables number for the terrace.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Número de mesas autorizadas para la terraza.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">numero de mesas</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">tables number</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#numeroSillas -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#numeroSillas">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Terraza"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Authorized chairs number for the terrace.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Número de sillas autorizadas para la terraza.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">chairs number</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">numero de sillas</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#referenciaCatastral -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#referenciaCatastral">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#LocalComercial"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La referencia catastral es el identificador oficial y obligatorio de los bienes inmuebles. Consiste en un código alfanumérico que es asignado por el Catastro de manera que todo inmueble debe tener una única referencia catastral que permita situarlo inequívocamente en la cartografía catastral.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The cadastral reference is the official and mandatory identifier of properties. It consists of an alphanumeric code assigned by the Cadastre to provide a unique cadastral reference to each property in order to place it unequivocally in the cadastral cartography.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">cadastral reference</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">referencia catastral</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#rotulo -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#rotulo">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#LocalComercial"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Sign or denomination used to make a commercial establishment known to an audience, and to distinguish it from others used for identical or similar activities.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Signo o denominación que sirve para dar a conocer al público un establecimiento comercial y para distinguirlo de otros destinados a actividades idénticas o similares.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">rotulo</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">sign</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#superficie -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#superficie">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Terraza"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Superficie en metros cuadrados ocupada por la terraza.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The surface in square meters filled by the terrace.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">area</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">superficie</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://geonames.org/ontology#Feature -->

    <owl:Class rdf:about="http://geonames.org/ontology#Feature"/>
    


    <!-- http://schema.org/LocalBusiness -->

    <owl:Class rdf:about="http://schema.org/LocalBusiness"/>
    


    <!-- http://schema.org/OpeningHoursSpecification -->

    <owl:Class rdf:about="http://schema.org/OpeningHoursSpecification">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A structured value providing information about the opening hours of a place or a certain service inside a place. The place is open if the opens property is specified, and closed otherwise. If the value for the closes property is less than the value for the opens property then the hour range is assumed to span over the next day.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un valor estructurado que proporciona información sobre los horarios de apertura de un lugar o un determinado servicio dentro de un lugar. El lugar está abierto si se especifica la propiedad de apertura y, de lo contrario, se cierra. Si el valor de la propiedad closes es menor que el valor de la propiedad opens, se supone que el rango de horas se extenderá durante el día siguiente.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://schema.org"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Especificación de horario de apertura</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Opening Hours Specification</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://schema.org/Place -->

    <owl:Class rdf:about="http://schema.org/Place"/>
    


    <!-- http://schema.org/PostalAddress -->

    <owl:Class rdf:about="http://schema.org/PostalAddress"/>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#AgrupacionComercial -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#AgrupacionComercial">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://schema.org/Place"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#contiene"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#LocalComercial"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Terraza"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Conjunto de locales situados en uno o en diversos edificios de un mismo espacio comercial, en el cual se llevan a cabo diferentes actividades económicas.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Set of premises placed in one or several buildings of the same business space, where different economic activities are carried out.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Agrupación Comercial</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Grouping Business</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Licencia -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Licencia">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#autorizaActividad"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#asociadaA"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#LocalComercial"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Terraza"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:onClass>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Acto reglado mediante el cual el Ayuntamiento, previa comprobación del cumplimiento de las condiciones establecidas por la normativa aplicable, autoriza la implantación de la actividad.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Regulated act where the City Council, after checking compliance with the established conditions by the applicable regulations, authorizes carrying out the activity.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Licencia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">License</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#LocalComercial -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#LocalComercial">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://geonames.org/ontology#Feature"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://schema.org/LocalBusiness"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#tieneLicencia"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Licencia"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#perteneceA"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#AgrupacionComercial"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#tieneTerraza"/>
                <owl:maxQualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:maxQualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Terraza"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <terms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime">2014-06-25</terms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Local donde ser puede realizar algún tipo de actividad comercial</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Local where an enconomic activity can takes place.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Local Business</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Local Comercial</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Terraza -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#Terraza">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://schema.org/Place"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#perteneceALocal"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onClass rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial#LocalComercial"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El uso de una zona de suelo de dominio público o privado afecto al uso público, susceptible de aprovechamientos relacionados con actividades propias de la hostelería, mediante la colocación de mesas, sillas y sombrillas, como zona de extensión o ampliación de la actividad que se ejerce dentro de dichos establecimientos. Dichas instalaciones tendrán en todo caso carácter temporal.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The use of a public or private land area affected by public use, prone to be used in hotel industry activities, through the placement of tables, chairs, and umbrellas, as an extension zone of the activity that takes place within those establishments. These facilities will, in any case, be temporary.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/comercio/tejido-comercial"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Terrace</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Terraza</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/direccion-postal#DireccionPostal -->

    <owl:Class rdf:about="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/direccion-postal#DireccionPostal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://schema.org/PostalAddress"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Address"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/locn#Address"/>
        <terms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">2014-03-28</terms:issued>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A postal address in Spain. It is defined as a specialization of the classes vcard: Address, schema: PostalAddress and locn: Address. In addition to the properties associated with these classes, and defined in their corresponding vocabulary, you can also use those defined in the vocabularies of Spanish administrative division and in the street.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una dirección postal en España. Se define como una especialización de las clases vcard:Address, schema:PostalAddress y locn:Address
Además de las propiedades asociadas a estas clases, y definidas en su correspondiente vocabulario, también se pueden utilizar las definidas en los vocabularios de división administrativa española y en el callejero</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/urbanismo-infraestructuras/direccion-postal"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dirección postal</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Postal address</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Address -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Address"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/locn#Address -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.w3.org/ns/locn#Address"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Agent"/>
    <rdf:Description>
        <rdfs:label rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">RDF</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdfs:label rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string">HTML</rdfs:label>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.6.2018-09-06T00:27:41Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

